\section{Somas de quadrados}

Nessa seção vamos discutir quais números podem ser representados
como soma de $4$, $2$ ou $3$ quadrados.

Eventualmente provarmos os seguintes dois teoremas

\begin{teorema}[Lagrange]
Qualquer número natural $n$ é soma de quatro quadrados:
\begin{equation}
n = a^2 + b^2 + c^2 + d^2 
\end{equation}
\end{teorema}

\begin{teorema}[Fermat]
O número natural $n$ pode ser expresso como uma soma de dois quadrados
se e somente se ele não tem divisor primo de forma $4k+3$.
\end{teorema}

\begin{teorema}[Legendre]
O número natural $n$ pode ser expresso como uma soma de três quadrados
se e somente se ele não tem divisor primo de forma $8k+7$.
\end{teorema}


\begin{exer} \label{brahmagupta}
Provar as identidade de Brahmagupta,
\begin{equation}
(a^2+nb^2)(c^2+nd^2) = (ac-nbd)^2 + n (ad+bc)^2
= (ac+nbd)^2 + n (ad-bc)^2
\end{equation}
\end{exer}

\begin{cor}[Diofanto-Brahmagupta-Fibonacci]
Se dois números são somas de dois quadrados cada,
produto deles também é uma soma de dois quadrados:
\begin{equation}
(a^2+b^2)(c^2+d^2) = (ac-bd)^2 + (ad+bc)^2
= (ac+bd)^2 + (ad-bc)^2
\end{equation}
\end{cor}

\begin{lema}[Euler]
Se dois números são expressas como somas de quatro quadrados,
o produte deles também pode ser expresso como soma de quatro quadrados
\begin{equation}
(a^2+b^2+c^2+d^2)(e^2+f^2+g^2+h^2) = (ae-bf-cg-dh)^2 + \dots
\end{equation}
\end{lema}


